路透社報導，美國國會指責中國放鬆對朝鮮制裁

按照路透社報導，美中經濟與安全審議委員會（US -China Economic and Security Review Commission)指責中國放寬對朝鮮既制裁，並呼籲財政部於180日內提供中國對朝鮮狀況既報告，包括牽涉與朝鮮進行貿易既中國官員、企業及金融機構名單，以考慮在未來制裁相關人士機構

委員會又指中國響2018年初已經放寬制裁，冇跟足聯合國既制裁指令，更高調進行中朝官方交流、就業及經濟援助

中國外交官楊潔箎在上星期訪美時，指中國「嚴謹執行聯合國既指示」。相反，Trump表示中國因為近期貿易戰，正對朝鮮無核化進度產生負面影響

人地無諗過要制裁呀 收皮啦